斯諾登協助開發手機App'Haven' 幫維權人士保護資料私隱

斯諾登不怕打壓，搵到新工寫手機App！曾經在 2013 年公開美國機密資料而流亡海外的國防技術承包商斯諾登，開發了一款可為用戶保障個人私隱的手機 App，發揮他的專長繼續為網民服務，也不怕無飯開。

斯諾登（Edward Snowden）在一個影片中公佈他協助開發的一款名為「Haven」的手機 App。利用 Android 手機，感應住所、酒店房間的變化。如果在事主出門後，房間曾有人進入，又或者移動過手機，Haven 可以拍照、錄音，記錄手機光學、加速感應器的變化，亦可以向另一部手機發出通知。用戶只要把手機放在隨行的手提電腦上，就可防止該電腦被隨意進入房間內的人打開。

這款 App 是新聞自由基金會（Freedom of Press Foundation）與保衛者計劃（Guardian Project）所聯合開發。斯諾登指出，他開發這款 App 目的是為了保護維權人士的電腦以及住所的保安。但相信非維權人士，都有很多場合可用到他這次開發的 App。

在網路上有網民讚揚斯諾登，指他發揮了自己的專長為維權人士服務，但同時亦有人仍然不相信斯諾登。目前斯諾登本人仍住在俄羅斯接受政治庇護。

現時 Google Play 商店已提供「Haven」的測試版下載，如果你信得過他，又有需要的話不妨一試。

Haven 測試版下載：

Haven 官方網站：

資料來源：The Verge

有片介紹：

目前斯諾登本人仍住在俄羅斯接受政治庇護。

反親我既人都係通俄

open source架啊哥